300人睇直播集氣

300人睇直播集氣

頭條

昨晚約300市民到示威區聲援抗爭中的泛民議員。

【本報訊】反對修改議事規則的示威者同樣無懼寒風，堅持在立會外留守及集會，昨晚繼續有約300人到立會外示威，立會周圍續有警員嚴密佈防，警務處副處長（行動）劉業成更曾到場視察。由於修訂很大機會在今晚表決，有基督徒組織今晚發起通宵禁食祈禱會聲援民主派、有政黨呼籲反修訂市民提早於下午到立會集會。

今午3時集會聲援

反對修改議事規則的集會昨踏入第四晚，添美道行人路上有約40個帳篷駐紮。反對改議規的市民則於傍晚6時起，在立法會示威區觀看議會直播。立會保安和警方嚴密佈防，示威區只留有兩個各1.5米闊出入口供市民進出，場外各處均有穿着制服的警員戒備，警務處副處長（行動）劉業成亦曾隨同僚在立法會外和示威區一帶視察。
入夜後越來越多市民到立會示威區觀看開會過程，高峯期有約300人現身支持。前立會議員劉小麗在集會上表示，今仗關乎香港歷史，「叫大家嚟，唔係要大家虛耗時間，亦唔係要博取掌聲。大家嚟一齊睇直播，係同議會內嘅戰士一同感受到這場仗有幾難打，畀戰士加倍力量可以作戰到底」。她又強調，真正的抗爭力量在每個香港市民，而人數從來是最大武器，呼籲參與者未來續參與元旦和七一等遊行。

多名泛民立會議員於會議結束後現身示威區。民主黨林卓廷表示，今場戰役或快到尾聲，但只是整個戰爭的開始，亦從未失去信心，「因為我哋行緊正義嘅路，對方雖然似掌握大權，但佢哋行緊違背民意、維護既得利益嘅道路，最終會被歷史唾棄」。由於有可能在今天表決議事規則修訂，社民連吳文遠稱，今天將提前下午3時起在立法會外直播會議現場，呼籲市民繼續到場支持。教牧關懷團亦於今晚8時開始發起「守護立法會通宵禁食祈禱會」，反對議規修訂。

■記者羅繼盛

警務處副處長劉業成曾到場視察。

相關新聞

泛民僅餘不足3小時發言拉布
頭條 5小時前

團體抗議立會「人大化」
頭條 5小時前

【蘋果照相機】議會睡寶寶
頭條 5小時前

反修改議規拉鋸戰 泛民響防狼器突襲為港發最後警號
頭條 5小時前